# Облачное развертывание

::: tip Инструкции по развертыванию сервисов в Яндекс.Облако для студентов ИТИС КФУ
[Вход в Яндекс.Облако](http://yacloud.uenv.ru/yalogin)

[Развертывание в Serverless](/cloud/serverless)
:::

## Каталог (folder)

**Каталог** — это пространство, в котором создаются и группируются ресурсы Yandex Cloud.

Каждое приложение разворачивается в отдельном каталоге, к которому у Вас будет доступ. Доступа к ресурсам каталогов других приложений не будет.

`your-app-catalog` - пример каталога

![](../images/cloud/cloud_catalog.png)

[Подробнее про иерархию ресурсов в облаке](https://cloud.yandex.ru/docs/resource-manager/concepts/resources-hierarchy)

## Про облака

**[Yandex Cloud](https://cloud.yandex.ru/docs/overview/)** — это набор связанных сервисов, которые помогут вам быстро и безопасно взять в аренду вычислительные мощности в тех объемах, в которых это необходимо. При этом доступ к вычислительным мощностям вы получаете через интернет. Такой подход к потреблению вычислительных ресурсов называется облачные вычисления.

Вы могли слышать об иностранных аналогах, таких как [Amazon Web Services (AWS)](https://aws.amazon.com/ru/) или [Microsoft Azure](https://azure.microsoft.com/ru-ru/).

Облачные вычисления заменяют и дополняют традиционные дата-центры, расположенные на территории потребителя. Yandex Cloud берет на себя задачи по поддержанию работоспособности и производительности аппаратного и программного обеспечения облачной платформы.

